《中國新歌聲》借台大場地選秀 學生衝台抗議 批統戰活動促放李明哲

《中國新歌聲》借台大場地選秀 學生衝台抗議 批統戰活動促放李明哲

中國選秀節目近年大受歡迎，不再局限國內揀選人才，節目《中國新歌聲》今日借用台灣大學場地舉辦選秀會，遇到學生衝台抗議，高舉「統戰活動退出校園」、「釋放李明哲」等標語，致活動一度中斷。

據報有關的「『中國新歌聲』上海．台北音樂節」活動今午舉行，事前已爆爭議，台大學生除不滿校方將田徑場租借給中國節目舉辦音樂會，造成跑道受損，更質疑有關活動有統戰意味，早已在網上發起抗議行動，而今日活動開始時抗議者較參與者更多，亦有不少音樂人到場表達訴求。至約下午4時許，有學生持標語衝到台上，場面混亂，最終校方宣布基於安全考慮，最終腰斬活動。

發起抗議的蔡姓台大學生表示，由於演唱會工程關係導致操場跑道裂開無法使用，而且操場封閉一周，所有涉及的體育課程全部無法進行。

台大學生會早前發出聲明，指知道有同學發起抗議活動，尊重且支持所有同學合法表達意見的權利，並重申場地借用流程不當，譴責校方對同學權益的忽視，要求校方回應，並呼籲同學於抗爭過程中，務必注意自身及他人安全，避免受到傷害。

據學生會透露，是次因借場致損毀的田徑場，是今年初台大為舉辦全大運，斥資逾3700萬元新台幣修繕，獲田徑協會確認為國家級標準田徑場地。

（自由時報、聯合報、民報）